\documentclass{article}

%%%%
% PLOTS mapas y conglomerados
%%%%


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{longtable}
\usepackage{authblk}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{natbib}


\title{LOS INDICES EN COLOMBIA}
% autores
\renewcommand\Authand{, y }
\author[1]{\normalsize Henry D Saenz}
\author[2]{\normalsize Laura M Montoya}

\affil[1,2]{\small  Universidad de los Andes\\
\texttt{{hd.saenz10,lm.montoya10}@uniandes.edu.col}}
\affil[1,2]{\small Ecole des Mines de Nantes\\
\texttt{{hsaenz16,lmontoya16}@imt-atlantique.fr}}

\date{29 de Junio de 2018}

%%%%
\usepackage{Sweave}
\begin{document}
\input{Proyecto_Final_Introduccion-concordance}

\maketitle


\begin{abstract}
Este es nuestro primer trabajo en exploraci<f3>n y modelamiento de <ed>ndices usando LATEX. Este trabajo lo he hecho bajo la filosof<ed>a de trabajo replicable. En este trabajo vamos a explorar
\end{abstract}

\section*{Introducci<f3>n}

Colombia, oficialmente Rep<fa>blica de Colombia, es un pa<ed>s soberano situado en la regi<f3>n noroccidental de Am<e9>rica del Sur, que se constituye en un estado unitario, social y democr<e1>tico de derecho cuya forma de gobierno es presidencialista. Es una rep<fa>blica organizada pol<ed>ticamente en 32 departamentos descentralizados y el Distrito capital de Bogot<e1>, sede del gobierno nacional.  En este trabajo vamos a estudiar el Indice de Desarrollo Humano en cado uno de los departamentos del pa<ed>s. 
El <ed>ndice de desarrollo humano (IDH) es un indicador del desarrollo humano por pa<ed>s, elaborado por el Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD). El <ed>ndice de Desarrollo Humano (IDH) es un indicador sint<e9>tico de los logros medios obtenidos en las dimensiones fundamentales del desarrollo humano, a saber, tener una vida larga y saludable, adquirir conocimientos y disfrutar de un nivel de vida digno. El IDH es la media aritm<e9>tica de los <ed>ndices normalizados de cada una de las tres dimensiones. En este estudio no tenemos el detalle de cada una de las dimensiones, solamente el IDH por departamento.

Comencemos viendo que hay en la seccion \ref{univariada} en la pagina \pageref{univariada}.

\clearpage


\input{Proyecto_Final_Univariada.tex}
\input{Proyecto_Final_bivariada.tex}
\input{Proyecto_Final_regresion.tex}


\bibliographystyle{apalike}
\renewcommand{\refname}{Bibliografia}
\bibliography{Colombia}

\end{document}
